\section{Задание №1}
\begin{task}{$\alpha_f = (1010\;1010)$}{a) Представить в виде СКНФ и СДНФ\par b) вычислить их длину и сложность.}
  Строим таблицу, для простоты построения (Таблица \ref{myt:Задание №1}).

  СДНФ, стоится по клеткам с $1$: \par
  $\bar x_1 \bar x_2 \bar x_3 \vee \bar x_1 x_2 \bar x_3 \vee x_1 \bar x_2 \bar x_3 \vee x_1 x_2 \bar x_3$

  СКНФ, стоится по клеткам с $0$: \par
  $(x_1 \vee x_2 \vee \bar x_3) \& (x_1 \vee \bar x_2 \vee \bar x_3) \& (\bar x_1 \vee x_2 \vee \bar x_3) \& (\bar x_1 \vee \bar x_2 \vee \bar x_3)$
  \answer{
  \bar x_1 \bar x_2 \bar x_3 \vee \bar x_1 x_2 \bar x_3 \vee x_1 \bar x_2 \bar x_3 \vee x_1 x_2 \bar x_3$, длина 4, сложность 12 \par $
  (\bar x_1 \vee \bar x_2 \vee x_3) \& (\bar x_1 \vee x_2 \vee x_3) \& (x_1 \vee \bar x_2 \vee x_3) \& (x_1 \vee x_2 \vee x_3)$, длина 4, сложность 12$
  }
\end{task}

\begin{myt}{m m m |m}{Задание №1}
  x_1 & x_2 & x_3 & f \h
  0 & 0 & 0 & 1 \\
  0 & 0 & 1 & 0 \\
  0 & 1 & 0 & 1 \\
  0 & 1 & 1 & 0 \h
  1 & 0 & 0 & 1 \\
  1 & 0 & 1 & 0 \\
  1 & 1 & 0 & 1 \\
  1 & 1 & 1 & 0 \\
\end{myt}

\section{Задание №2}
\begin{task}{$f = (x \to y) \vee z$}{С помощью основных эквиваленций привести к форме СДНФ}
  \begin{align*}
    &f = (x \to y) \vee z = \bar x \vee y \vee z = \\
    &\;\;=(\bar x y z \vee \bar x \bar y z \vee \bar x y \bar z \vee \bar x \bar y \bar z) \vee \\
    &\;\;\vee (x y z \vee \bar x y z \vee x y \bar z \vee \bar x y \bar z) \vee \\
    &\;\;\vee (x y z \vee \bar x y z \vee x \bar y z \vee \bar x \bar y z) = \\
    &\;\;= \bar x y z \vee \bar x \bar y z \vee \bar x y \bar z \vee \bar x \bar y \bar z \vee x y z \vee x y \bar z \vee x \bar y z\\
  \end{align*}
  \answer{\bar x y z \vee \bar x \bar y z \vee \bar x y \bar z \vee \bar x \bar y \bar z \vee x y z \vee x y \bar z \vee x \bar y z}
\end{task}

\section{Задание №3}
\begin{task}{$\alpha_f = (0000\;1011)$}{С помощью метода неопределённых коэффициентов найти полином Жегалкина}
  Для лёгкости определения строим таблицу \ref{myt:Задание №3}. По ней получаем систему:
  \begin{align*}
    &\begin{cases}
      a_0 = 0 \\
      a_0 \oplus a_3 = 0 \\
      a_0 \oplus a_2 = 0 \\
      a_0 \oplus a_2 \oplus a_3 \oplus a_{23} = 0 \\
      a_0 \oplus a_1 = 1 \\
      a_0 \oplus a_1 \oplus a_3 \oplus a_{13}= 0 \\
      a_0 \oplus a_1 \oplus a_2 \oplus a_{12} = 1 \\
      a_0 \oplus a_1 \oplus a_2 \oplus a_3 \oplus a_{12} \oplus a_{23} \oplus a_{13} \oplus a_{123}= 1 \\
    \end{cases} \\
    &\begin{cases}
      a_0 = 0 \\
      a_2 = 0 \\
      a_3 = 0 \\
      a_1 = 1 \\
      a_{12} = 0 \\
      a_{13} = 1 \\
      a_{23} = 0 \\
      a_{123} = 1 \\
    \end{cases} \\
    &f = x_1 \oplus x_1x_3 \oplus x_{123}
  \end{align*}
    \answer{f = x_1 \oplus x_1x_3 \oplus x_{123}}
\end{task}

\begin{myt}{m m m |m}{Задание №3}
  x_1 & x_2 & x_3 & f \h
  0 & 0 & 0 & 0 \\
  0 & 0 & 1 & 0 \\
  0 & 1 & 0 & 0 \\
  0 & 1 & 1 & 0 \h
  1 & 0 & 0 & 1 \\
  1 & 0 & 1 & 0 \\
  1 & 1 & 0 & 1 \\
  1 & 1 & 1 & 1 \\
\end{myt}

\newpage
\section{Задание №4}
\begin{task}{$f = \bar x \vee y \vee \bar x y z$}{С помощью основных эквиваленций привести к форме КНФ. Найти длину и сложность.}
  \begin{align*}
    &f = \bar x \vee y \vee \bar x y z = \\
    &\;\; = \bar x \vee y =
    &\;\; = (\bar x \vee y) \\
  \end{align*}
  \answer{(\bar x \vee y),$ длина 1, сложность 2$}
\end{task}